新地俾人攪可以理解

日前，新地（016）推出南昌站匯璽III，首批352伙，聲稱平均折實呎價重返2年前售價，竟然吸引到外來資金一口氣買下12伙，同時得支付30%「辣招」稅4,780萬元，若把這30%的稅務成本也加上去，就相等於匯璽樓價大幅上漲。有人的確願意付這種價格買入，這就是今日香港樓市的特殊性。

對新地而言，這是多年前買入的土地，分數期開售，儘管聲稱首批樓房售價回到2年前，利潤依然非常豐厚。

中聯辦唔洗交稅啦屌